# Ідентифікація та Доступ (IAM)

Даний документ описує процеси ідентифікації та аутентифікації користувачів, пристроїв та застосунків у організації. Цей документ детально описує, як надається та керується доступ, забезпечуючи, щоб лише перевірені суб'єкти мали відповідний рівень доступу до ресурсів компанії, такі як електронні листи, бази даних та застосунки. Основні компоненти можуть включати бази даних управління ідентифікацією, процедури багатофакторної аутентифікації (MFA), процеси надання та відкликання доступу, а також моніторинг користувачів для забезпечення відповідного рівня доступу. Акцент робиться на верифікації ідентичностей, керуванні правами доступу та моніторингу дій користувачів для підтримки безпеки та відповідності нормам.

## Приклад структури

1. **Вступ**: Огляд мети та цілей IAM.
2. **Обсяг застосування**: Визначення сфери, до якої поширюються політики та процедури IAM.
3. **Визначення ролей і відповідальностей**: Опис основних учасників процесу IAM та їхніх обов'язків.
4. **Процедури аутентифікації та авторизації**: Деталі процесів верифікації користувачів та надання доступу до ресурсів.
5. **Багатофакторна аутентифікація (MFA)**: Опис використання додаткових методів перевірки для підвищення безпеки.
6. **Управління доступом**: Політики та процедури для надання, зімни та відкликання доступу користувачів.
7. **Моніторинг і журналювання**: Методи відстеження та аналізу дій користувачів у системі.
8. **Відповідність стандартам безпеки та аудит**: Вимоги до дотримання нормативних та законодавчих вимог.
